# MAT281 - Aplicaciones de la Matemática en la Ingeniería


<a href="https://faam.gitlab.io/mat281_2021/"><img alt="Link a la Documentación" src="https://jupyterbook.org/badge.svg"></a>
[![Binder](https://mybinder.org/badge_logo.svg)](https://mybinder.org/v2/gl/FAAM%2Fmat281_2021/HEAD)
[![pipeline status](https://gitlab.com/FAAM/mat281_2021/badges/master/pipeline.svg)](https://gitlab.com/FAAM/mat281_2021/-/commits/master)
[![clases](https://img.shields.io/badge/clases-link-brightgreen)](https://drive.google.com/drive/folders/1dk8ZNP-ayZQg6yfNqDdsflRFcJg_TaGw)


## Identificación de la asignatura

* **Asignatura**: Aplicaciones a la Matemática
* **Sigla**: MAT281
* **Prerrequisitos**: Ninguno
* **Unidad Académica que lo imparte**: Deparatamento de matemáticas
* **Eje formativo** :Ingeniería Aplicada e Integración

## Descripción de la Asignatura

El estudiante adquiere competencias/destrezas básicas como Data Scientist (ocupando el lenguaje de programación Python).

## Requisitos de entrada

* Utiliza comprende conceptos básicos de Cálculo-Algebra, Probabilidad-Estadística y Optimización.
* Utiliza comprende conceptos básicos de Python.

## Contenidos temáticos

* Toolkit básico del curso
* Computación científica
* Manipulación de datos
* Visualización
* Machine Learning


## Evaluación

### Laboratorios ($`L_i`$)
- Semanal.
- Individual.
- Notas: 0, 25, 50, 75, 100.
- Plazo: final del día de clases.
- Entregas fuera del plazo tienen nota cero (0).  
    

### Tareas ($`T_i`$)
- Mensual.
- Individual.
- Plazo:
  - $`T_1`$: 31 de Octubre 2021.
  - $`T_2`$: 15 de Diciembre 2021.
- Entregas fuera del plazo descuentan 25 puntos por día (parte entera). 
    - Por ejemplo, un retraso de 15 minutos cuenta como un día y descuenta 25 puntos.  
      

### Proyecto ($`P_i`$)
- Semestral
- Plazo: final del curso (31 de Diciembre 2021).
- Grupal (grupos aleatorios).
- Entregas fuera del plazo descuentan 25 puntos por día (parte entera).  

### Nota Final ($`N_f`$)
Sea $`\bar{n_l}`$ promedio de notas del laboratorio, $`\bar{n_t}`$ : promedio de notas de las
tareas, $`n_p`$ : nota del proyecto. Entonces la nota final del curso ($`N_f`$ ) será:

```math
N_f = 0.25\bar{n_l} + 0.35\bar{n_t} + 0.4n_p
```

> **¡Importante!**: Todos los entregables se deben subir al repositorio personal del estudiante (en GitHub). Las notas se trataran de actualizar al final de cada mes.